李克強怎樣交代？

2018年08月12日

李克強怎樣交代？

中央通訊社

七月二十一日，大陸互聯網上一篇《疫苗之王》，揭發長生生物科技公司生產毒疫苗，一時轟動全國，中共總理李克強這才如夢初醒說：「事件十分嚴重，突破了人的道德底線，政府必須向全國人民交代明白。」果然如此，中共請先回答幾個問題。

二零一零年，《中國經濟時報》記者王克勤發表調查報告，細述二零零七至零九年山西毒疫苗令近百兒童或死亡，或殘廢。為什麼王克勤後來被革職，《時報》調查部也被解散？

二零一六年，廣東作曲家徐琳為大陸兒童譜寫悲歌《救救孩子》：「你說孩子是心肝寶貝，卻只能餵以毒奶粉；你說孩子是全家命根，卻給他注射毒疫苗！」為什麼中共去年把徐琳拘捕，還控以「尋釁滋事」罪？

又上海醫生郭橋從外國購買上好疫苗，為兒童注射，為什麼中共卻把他拘捕，控以「銷售假藥」罪，去年初判處七年監禁，並罰款二百萬元，而他三名同事也被判處監禁四至六年不等？

還有受害兒童父母，上京訴冤者多年來絡繹不絕，為什麼中共從來不為申冤，反而視同寇讎，拘捕毆打之餘，一律驅逐？又中共當局既然規定疾病預防控制中心之外，其他醫療機構、人員等不得診斷疫苗所引起「異常反應」，為什麼不見那個控制中心揭發長生毒疫苗，只見長生公司去年花費六億元賄賂其幹部？這些問題，李克強不交代明白，則中共現在拘捕的長生負責人，只能算是替罪羔羊。

其實中共荼毒者，除了中國兒童，還有中國文化。「突破人的道德底線」八字，就下流得教人惡心。南宋初年，秦檜厚顏事金，校書郎范如圭修書痛斥說：「公不喪心病狂，奈何為此，必遺臭萬世矣！」（《宋史》卷三八一）中國人會說的是喪心病狂、喪盡天良、蛇蝎為心、狼心狗肺、滅絕人性等等，怎會說什麼「中共突破了人的道德底線」。

「道德底線」不是中文，甚至不是英文變體：英文沒有moral bottom line這說法。李克強只是用假中文說假英文。

但新中國人一定會欣然向李克強學舌，包括香港人。他們說那是「語言的自然變化」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
某某走了 (李純恩)

下一則
下一則
要放生誰 (蔣芸)